{
    "data": [
        {
            "id": 405162001,
            "question": "（）是教育的首要属性，它不仅决定着教育的成败，更决定着党和国家事业的成败。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "政治属性",
                "B": "人民属性",
                "C": "社会属性",
                "D": "科技属性"
            },
            "answer": "政治属性"
        },
        {
            "id": 405162002,
            "question": "随着我国社会主要矛盾的转化，人民对教育的期待已从“有学上”的基础性诉求，升级为“上好学”的高质量追求。下列各项中，体现了高等教育发展方式转变的是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "通过“双减”政策减轻学生过重的学业负担",
                "B": "深化“产教融合、校企合作”",
                "C": "推动办学导向从“规模扩张”向“内涵发展”深刻转型",
                "D": "实行“一生一策”的个性化教育方案"
            },
            "answer": "通过“双减”政策减轻学生过重的学业负担"
        },
        {
            "id": 405162000,
            "question": "现代化强国的核心标志是经济高质量发展，而经济竞争力的本质是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "资本竞争力",
                "B": "人才竞争力",
                "C": "土地竞争力",
                "D": "政策竞争力"
            },
            "answer": "资本竞争力"
        },
        {
            "id": 405162004,
            "question": "当前，无论是从“中国制造”向“中国创造”的转型，还是从“跟跑者”向“领跑者”的跨越，或是从“乡村振兴”到“健康中国”的发展，都需要一批批（）的高层次人才。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "政治过硬",
                "B": "道德高尚",
                "C": "专业精湛",
                "D": "资本雄厚"
            },
            "answer": [
                "道德高尚",
                "政治过硬"
            ]
        },
        {
            "id": 405162003,
            "question": "建设教育强国这一战略任务通过（）等，为现代化强国建设提供全方位支撑。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "扩大军事国防投入",
                "B": "塑造人力资源优势",
                "C": "抢占国外市场",
                "D": "引领创新突破"
            },
            "answer": [
                "扩大军事国防投入",
                "引领创新突破",
                "塑造人力资源优势"
            ]
        },
        {
            "id": 405162008,
            "question": "作为一种社会思潮，历史虚无主义总是在特定时空节点以各种面目沉渣泛起、卷土重来。历史虚无主义根植于（），在一定程度上消解文化自信，给人们特别是广大中青年带来不小危害。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "唯物史观",
                "B": "辩证法",
                "C": "唯心史观",
                "D": "形而上学"
            },
            "answer": "唯物史观"
        },
        {
            "id": 405162009,
            "question": "历史虚无主义具有明确的政治目的，其本质是通过歪曲历史来消解文化自信，下列各项中，（）不是历史虚无主义的主要传播形式。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "图像化",
                "B": "碎片化",
                "C": "娱乐化",
                "D": "公开化"
            },
            "answer": "图像化"
        },
        {
            "id": 405162016,
            "question": "青年亚文化是在青年群体广泛流行的，既是时代发展的晴雨表和文化创新的催化剂，又极易成为庸俗、媚俗、低俗文化样态的聚集地和传播错误价值观的载体。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162017,
            "question": "图像化叙事改变了历史虚无主义的本质，以更加公开化的传播形式产生了更为深远、更为严重的危害。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162014,
            "question": "随着“两个大局”加速演进并深度互动，人工智能等新技术突飞猛进，社会思潮出现一些新趋势，历史虚无主义等社会思潮逐渐（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "图像化",
                "B": "碎片化",
                "C": "娱乐化",
                "D": "隐匿化"
            },
            "answer": [
                "碎片化",
                "娱乐化"
            ]
        },
        {
            "id": 405162022,
            "question": "毛泽东在（）中提出“党风”概念，明确将学风、文风纳入党风范畴。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "《国民革命与农民运动》",
                "B": "《反对本本主义》",
                "C": "《整顿党的作风》",
                "D": "《改造我们的学习》"
            },
            "answer": "《国民革命与农民运动》"
        },
        {
            "id": 405162019,
            "question": "‌恩格斯在总结巴黎公社经验‌时强调，公职人员应成为“社会的负责任的勤务员”，以“光明正大的工作态度”取代（）作风。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "教条主义",
                "B": "官僚主义",
                "C": "形式主义",
                "D": "宗派主义"
            },
            "answer": "教条主义"
        },
        {
            "id": 405162027,
            "question": "‌1945年，党的七大提出“两个务必”，告诫全党“夺取全国胜利只是万里长征走完第一步”，为长期执政条件下的作风建设奠定思想基础。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162026,
            "question": "党的十七届四中全会提出，大兴（）之风，推动作风建设向基层延伸。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "密切联系群众",
                "B": "求真务实",
                "C": "艰苦奋斗",
                "D": "批评与自我批评"
            },
            "answer": [
                "求真务实",
                "批评与自我批评"
            ]
        },
        {
            "id": 405162024,
            "question": "加强党的作风建设的理论继承了中华优秀传统文化关于作风建设的论述，包括（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "‌民本思想与宗旨意识的千年传承",
                "B": "‌修身立德与政治品格的浸润滋养",
                "C": "廉政传统与权力规范的古今对话",
                "D": "知行合一与实践导向的方法论赓续"
            },
            "answer": [
                "‌民本思想与宗旨意识的千年传承",
                "廉政传统与权力规范的古今对话",
                "‌修身立德与政治品格的浸润滋养"
            ]
        },
        {
            "id": 405162030,
            "question": "拓展实践育人和网络育人空间和阵地要始终把握不断发展的时代、不断变化的形势，推动育人工作因时而进、因势而新，于新形势下不断探索（）的育人机制。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "全面回归线下",
                "B": "线上替代线下",
                "C": "线下主导线上",
                "D": "线上线下融合"
            },
            "answer": "全面回归线下"
        },
        {
            "id": 405162033,
            "question": "推动教育数字化转型，加强高水平教育开放，这是新时代加快建设教育强国的（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "价值取向",
                "B": "本质要求",
                "C": "后备力量",
                "D": "外部动力"
            },
            "answer": "价值取向"
        },
        {
            "id": 405162032,
            "question": "为了适应新时代教育强国建设的新形势，必须强化（）的原则，将教师队伍建设置于教育事业发展的重点支持战略领域。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "党管教师队伍建设",
                "B": "高校自主评聘教师",
                "C": "市场主导教师资源配置",
                "D": "社会团体参与教师管理"
            },
            "answer": "党管教师队伍建设"
        },
        {
            "id": 405162034,
            "question": "在总体要求的指导下，新时代加快建设教育强国，要完成的战略任务包括（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "落实立德树人根本任务",
                "B": "构建高质量教育体系",
                "C": "打造高素质专业化的大国良师队伍",
                "D": "全面深化教育领域综合改革"
            },
            "answer": [
                "打造高素质专业化的大国良师队伍",
                "落实立德树人根本任务"
            ]
        },
        {
            "id": 405162035,
            "question": "当前，基础教育资源的统筹调配必须同人口变化的趋势相适应，要深入实施基础教育扩优提质工程，逐步提升基础教育的（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "营利性",
                "B": "普惠性",
                "C": "可及性",
                "D": "便捷性"
            },
            "answer": [
                "可及性",
                "营利性"
            ]
        },
        {
            "id": 405162042,
            "question": "习近平外交思想是新时代中国特色大国外交的根本遵循和行动指南，“十个坚持”为其总体框架和核心要义。其中，坚持以实现（）为使命推进中国特色大国外交。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "中华民族伟大复兴",
                "B": "人类命运共同体",
                "C": "国际秩序公正合理",
                "D": "世界和平与发展"
            },
            "answer": "中华民族伟大复兴"
        },
        {
            "id": 405162047,
            "question": "在美国的总统选举中，“摇摆州”扮演着至关重要的角色，在决定选举结果方面具有极大的影响力。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162046,
            "question": "由于国情不同、意识形态不同，中美之间的分歧始终无法解决。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162045,
            "question": "作为全球最大的两个经济体，中美经济具有很强互补性，拥有广泛共同利益和广阔合作空间，共同构成世界经济的重要支柱。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162044,
            "question": "当今，中国特色大国外交全面推进，要推动形成（）的外交布局。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "全方位",
                "B": "多层次",
                "C": "宽领域",
                "D": "独立化"
            },
            "answer": [
                "宽领域",
                "全方位"
            ]
        },
        {
            "id": 405162048,
            "question": "从文化层面来看，台湾当局的“台独”分裂行径体现在（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "大肆购买先进武器装备",
                "B": "割裂两岸在民族文化上的血脉联系",
                "C": "加强与外部反华势力勾结",
                "D": "坚持“去中国化”的政治操弄"
            },
            "answer": "大肆购买先进武器装备"
        },
        {
            "id": 405162056,
            "question": "“团结十讲”是赖清德2025年6月22日启动的演讲，其本质是通过历史叙事和“国家”论述，推动两岸关系和平发展。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162054,
            "question": "美国积极推动台湾问题国际化，在两岸关系中扮演的角色始终是正面的。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162052,
            "question": "2025年，台海形势面临的新挑战包括（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "两岸始终认同一个中国原则",
                "B": "美国持续加大对台军售",
                "C": "外部势力推动台湾问题国际化",
                "D": "台湾当局大肆鼓吹“台湾历史”"
            },
            "answer": [
                "台湾当局大肆鼓吹“台湾历史”",
                "两岸始终认同一个中国原则"
            ]
        },
        {
            "id": 405162051,
            "question": "美国蓄意使台湾问题成为多边的国际问题的做法包括（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "七国集团峰会及外长会上对台湾问题大做文章",
                "B": "香格里拉对话会在涉台问题上散布不负责任言论",
                "C": "美日印澳组四方安全机制",
                "D": "美国坚持一个中国原则"
            },
            "answer": [
                "七国集团峰会及外长会上对台湾问题大做文章",
                "美日印澳组四方安全机制"
            ]
        },
        {
            "id": 405162058,
            "question": "习近平文化思想为青年大学生勇担新的文化使命提供了正确的方向和科学的行动指南。关于增强青年大学生履行文化使命的自觉能力的观点，下列说法错误的是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "青年大学生应加强自身文化修养",
                "B": "青年大学生要讲好文化自信的中国故事",
                "C": "青年大学生要积极宣扬西方主流价值观",
                "D": "青年大学生要练就文化建设的过硬本领"
            },
            "answer": "青年大学生应加强自身文化修养"
        },
        {
            "id": 405162059,
            "question": "进入新时代，伴随着思想文化多元的时代到来，各种错误社会思潮对青年大学生的思想和认知产生巨大的冲击，如（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "能够正确对待外来文化",
                "B": "拥有辨清西方错误思潮的能力",
                "C": "坚持用唯物史观来把握历史",
                "D": "对马克思主义理想信仰动摇"
            },
            "answer": "能够正确对待外来文化"
        },
        {
            "id": 405162066,
            "question": "“躺平文化”“丧文化”和享乐主义等非主流文化能够帮助青年缓解压力，应予以理解和包容。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162061,
            "question": "青年群体中流行的非主流社会思潮，是青年现实利益、现实需要在思想上的表达。这些非主流社会思潮背后反映的是新时代社会主要矛盾变化，是青年对解决（）中各种现实问题的强烈期待。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "朋辈关系",
                "B": "家庭关系",
                "C": "学习生活",
                "D": "升学就业"
            },
            "answer": [
                "升学就业",
                "学习生活",
                "家庭关系"
            ]
        },
        {
            "id": 405162062,
            "question": "当代青年要坚定文化自信，积极担负起新时代文化使命的历史重任。在科学认识社会主义核心价值观的基础上，在坚持文化实践的过程中，不断提升对（）的认知和认同。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "中华优秀传统文化",
                "B": "社会主义先进文化",
                "C": "革命文化",
                "D": "落后文化"
            },
            "answer": [
                "中华优秀传统文化",
                "社会主义先进文化"
            ]
        },
        {
            "id": 405162070,
            "question": "新型健康产业包括医疗器械、生物制药及康养体系，有着巨大的投资发展空间，原因在于（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "年轻人消费升级",
                "B": "依赖进口医疗器械",
                "C": "传统医疗模式复兴",
                "D": "老龄化社会的出现"
            },
            "answer": "年轻人消费升级"
        },
        {
            "id": 405162074,
            "question": "当前，职业教育可以完全支撑产业结构的升级发展，职业教育在国民教育体系当中的比重进一步提升。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162072,
            "question": "面临新经济发展变化，新运营模式强调企业要坚持传统纵向治理结构。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162073,
            "question": "从国家目前尤其未来中长期发展来看，银行营收主营业务板块收入增长空间将会越来越小，借贷利息差维系利润增长空间也将越来越小。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162071,
            "question": "先进农业包括（）等，对国家粮食安全做出巨大贡献，金融部门未来要更多的支持先进农业的发展。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "规模化的农业",
                "B": "网络化的农业",
                "C": "生态化的农业",
                "D": "智能化的农业"
            },
            "answer": [
                "网络化的农业",
                "生态化的农业",
                "规模化的农业"
            ]
        },
        {
            "id": 405162076,
            "question": "随着网络媒体技术的迭代升级，信息传播速度呈指数级增长，碎片化传播对青年学生的影响表现为使其（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "认知趋于浅表化",
                "B": "知识体系更完整",
                "C": "批判性思维加强",
                "D": "网络依赖性弱化"
            },
            "answer": "认知趋于浅表化"
        },
        {
            "id": 405162075,
            "question": "大学生正处于世界观、人生观、价值观形成的关键时期，思想活跃，但辨别能力不足，极易受到错误社会思潮的消极影响。一些错误思潮的蔓延给一些大学生带来的消极影响不包括（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "是非观念混淆",
                "B": "道德底线下降",
                "C": "创新能力提升",
                "D": "奋斗精神弱化"
            },
            "answer": "是非观念混淆"
        },
        {
            "id": 405162079,
            "question": "随着网络媒体技术的迭代升级，信息传播速度呈指数级增长，交互裂变的传播方式成为社会思潮的主要传播方式，其传播特征不包括（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "圈层化",
                "B": "碎片化",
                "C": "中心化",
                "D": "去中心化"
            },
            "answer": "圈层化"
        },
        {
            "id": 405162078,
            "question": "网络娱乐媒体相较于权威专家，对于社会问题的解答方式往往更加（），且更加迎合青少年的求异心理。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "严肃刻板",
                "B": "轻松活泼",
                "C": "晦涩难懂",
                "D": "墨守成规"
            },
            "answer": "严肃刻板"
        },
        {
            "id": 405162081,
            "question": "互联网与新媒体结合的信息传播方式在丰富青年学生网络生活的同时，因（）等特点，成为青年学生了解、认识、探讨社会思潮最活跃的媒体工具。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "受众局限",
                "B": "使用便捷",
                "C": "形式新颖",
                "D": "自主性强"
            },
            "answer": [
                "形式新颖",
                "自主性强"
            ]
        },
        {
            "id": 405162087,
            "question": "新时代对台工作总体方略中，推进祖国统一大业的根本保证是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "坚持在中华民族伟大复兴进程中推进祖国统一",
                "B": "坚持党中央对台工作的集中统一领导",
                "C": "坚持“和平统一、一国两制”基本方针",
                "D": "坚持推动两岸关系和平发展、融合发展"
            },
            "answer": "坚持在中华民族伟大复兴进程中推进祖国统一"
        },
        {
            "id": 405162085,
            "question": "2015年11月，习近平总书记与台湾地区领导人马英九在（）会面，就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "北京",
                "B": "香港",
                "C": "新加坡",
                "D": "华盛顿"
            },
            "answer": "北京"
        },
        {
            "id": 405162086,
            "question": "以下各项中，（）是新时代党中央对台工作的基本方针。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "维持现状、长期分裂",
                "B": "独立发展、互不干涉",
                "C": "武力统一、立即解决",
                "D": "和平统一、一国两制"
            },
            "answer": "维持现状、长期分裂"
        },
        {
            "id": 405162090,
            "question": "我国坚持“和平统一，一国两制”基本方针的重点在于只实现对台湾领土的收复。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162089,
            "question": "美国宣称的“一个中国政策”与我国倡导的“一个中国原则”本质上都是承认只有一个中国，台湾是中国的一部分。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162092,
            "question": "新时期，中美相处应坚持的原则不包括（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "武装斗争",
                "B": "相互尊重",
                "C": "和平共处",
                "D": "合作共赢"
            },
            "answer": "武装斗争"
        },
        {
            "id": 405162094,
            "question": "中美之间应加强对话合作，回应人民期待，展现大国担当。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162093,
            "question": "在大国外交中，我国处理中美关系的原则立场始终不变，具体体现在（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "中方致力于中美关系稳定、健康、可持续发展的目标没有变",
                "B": "按照相互尊重、和平共处、合作共赢处理中美关系的原则没有变",
                "C": "坚定维护自身主权、安全、发展利益的立场没有变",
                "D": "赓续中美人民传统友谊的愿望没有变"
            },
            "answer": [
                "中方致力于中美关系稳定、健康、可持续发展的目标没有变",
                "赓续中美人民传统友谊的愿望没有变"
            ]
        },
        {
            "id": 405162095,
            "question": "美国对华舆论战、认知战富有（）特点，寻觅符合美国现实利益的切入点，强化对华的污名化叙事。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "理想主义",
                "B": "空想主义",
                "C": "实用主义",
                "D": "浪漫主义"
            },
            "answer": "理想主义"
        },
        {
            "id": 405162096,
            "question": "美国在地缘政治格局上对我国采取的措施是（），增加了我国的安全风险。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "扩大中美双边贸易规模",
                "B": "鼓励中美教育领域加强合作",
                "C": "聚合资源专注对华科技竞争",
                "D": "加强在我国周边军事布局"
            },
            "answer": "扩大中美双边贸易规模"
        },
        {
            "id": 405162101,
            "question": "在人文科技教育交流合作方面，美国对华的打压只针对中国留学生，对其签证政策采取了更加严格的审查，华裔科学家不包含在内。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162097,
            "question": "美国针对（），对华展开舆论战、认知战，强化对华污名化叙事。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "芬太尼问题",
                "B": "移民问题",
                "C": "“一带一路”",
                "D": "新冠溯源问题"
            },
            "answer": [
                "移民问题",
                "“一带一路”",
                "新冠溯源问题"
            ]
        },
        {
            "id": 405162099,
            "question": "美国在经济科技领域对我国围堵打压，企图削弱我国全球竞争力，具体体现在（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "赓续中美民间交往传统友谊",
                "B": "推行霸权主义和强权政治",
                "C": "美方对中国商品加征关税",
                "D": "采取措施限制对华芯片出口"
            },
            "answer": [
                "推行霸权主义和强权政治",
                "赓续中美民间交往传统友谊"
            ]
        },
        {
            "id": 405162103,
            "question": "2010年6月，海峡两岸正式签署（），对一系列台湾商品进行减税降税。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "《告台湾同胞书》",
                "B": "《汪辜会谈共同协议》",
                "C": "《海峡两岸金融合作协议》",
                "D": "《海峡两岸经济合作框架协议》"
            },
            "answer": "《告台湾同胞书》"
        },
        {
            "id": 405162104,
            "question": "从国际层面来看，关于反对“台独”，塑造中国统一大势的表现说法错误的是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "瑙鲁宣布同台湾断绝所谓“外交关系”",
                "B": "尼加拉瓜政府关闭与台有关系的4家协会",
                "C": "联合国坚持以任何形式否认一个中国原则",
                "D": "南非决定将驻南“台北联络代表处”迁出行政首都"
            },
            "answer": "瑙鲁宣布同台湾断绝所谓“外交关系”"
        },
        {
            "id": 405162105,
            "question": "2024年1月，多部门联合印发《关于经贸领域支持福建探索海峡两岸融合发展新路若干措施的通知》，支持福建发挥对台湾的独特优势，进一步扩大对台湾的（）效应。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "封闭隔绝",
                "B": "先行示范",
                "C": "单边脱钩",
                "D": "经济制裁"
            },
            "answer": "封闭隔绝"
        },
        {
            "id": 405162102,
            "question": "1982年8月17日，中美两国政府发表（），对美国向台湾出售武器问题提出了正确的解决途径。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "《八一七公报》",
                "B": "《中美建交公报》",
                "C": "《中美双边协定》",
                "D": "《中美第一阶段经贸协议》"
            },
            "answer": "《八一七公报》"
        },
        {
            "id": 405162109,
            "question": "2024年以来，针对两岸关系的新进展，我国仅从政治上对台湾实行对等反制。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162110,
            "question": "2025年上半年GDP同比增长5.3%，2025年政府工作报告中提出今国内生产总值预期目标是增长5%左右。这一数据表明当前经济总体处于（）态势。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "稳中上升",
                "B": "持续下降",
                "C": "波动剧烈",
                "D": "停滞不前"
            },
            "answer": "稳中上升"
        },
        {
            "id": 405162113,
            "question": "2025年上半年“三驾马车”中，投资对经济增长的贡献率是16.8%，与过去相比虽有所收缩，但总体平稳。（）可能产生新的经济增长的空间。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "房地产市场",
                "B": "传统制造业",
                "C": "战略性新兴产业",
                "D": "高耗能产业"
            },
            "answer": "房地产市场"
        },
        {
            "id": 405162111,
            "question": "2025年6月中国进出口贸易增长9.6%，外汇储备保持在3.2万亿美元以上，外汇储备的主要作用是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "推动国内通货膨胀",
                "B": "支持国际贸易结算",
                "C": "降低人民币汇率",
                "D": "增加企业税收负担"
            },
            "answer": "推动国内通货膨胀"
        },
        {
            "id": 405162116,
            "question": "从当前产业升级趋势来看，我国投资增长空间较大，特别是在战略性新兴产业以及城市更新方面。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162117,
            "question": "2025年6月一线城市房地产市场出现小幅度上升，因此全国房地产投资增长趋势已彻底扭转。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162119,
            "question": "教育体系成为地缘政治博弈中的关键变量，这种“教育战略化”趋势使得传统教育国际合作面临（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "强化",
                "B": "扩张",
                "C": "停滞",
                "D": "重构"
            },
            "answer": "强化"
        },
        {
            "id": 405162125,
            "question": "在当今国际格局下，教育已不再是纯粹的知识共享平台，而是演变为大国竞争的重要战略工具。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162127,
            "question": "教育布局结构的层次问题表现为职业教育占比过高，导致“蓝领过剩、白领短缺”。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162126,
            "question": "我国虽然已经建成世界上最大规模且有质量的教育体系，但各级教育普及程度还没有达到中高收入国家平均水平。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162124,
            "question": "当前我国教育资源的（）仍然显著，制约了人口素质的整体提升。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "城乡差距",
                "B": "区域差距",
                "C": "校际差距",
                "D": "阶层差距"
            },
            "answer": [
                "城乡差距",
                "阶层差距",
                "校际差距"
            ]
        },
        {
            "id": 405162130,
            "question": "大企业及国有企业中的骨干企业对国民经济起到引领作用，其优势在于（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "实现了市场垄断",
                "B": "产业链带动能力强",
                "C": "以小微企业为主体",
                "D": "专注于传统产业"
            },
            "answer": "实现了市场垄断"
        },
        {
            "id": 405162135,
            "question": "企业是实现科技进步的重要参与者，应参与到国家创新发展、高质量发展的进程当中。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162133,
            "question": "2025年上半年，各地区设备农业的比重大幅度上升，表明大量的设备构建投资在改变生产方式的同时，也在显著提升农业的产出水平，对粮食安全做出新的贡献。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162132,
            "question": "中小微企业需要靠创新实现稳中有进的发展，包括（）的创新。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "技术",
                "B": "理念",
                "C": "体制",
                "D": "政策"
            },
            "answer": [
                "理念",
                "体制",
                "技术"
            ]
        },
        {
            "id": 405162131,
            "question": "根据2025年《中共中央办公厅 国务院办公厅关于进一步保障和改善民生 着力解决群众急难愁盼的意见》来看，基本民生当中包括（）方面的投资会进一步扩大。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "高端消费水平",
                "B": "基本医疗卫生",
                "C": "基本社会保障",
                "D": "基本生活支出"
            },
            "answer": [
                "基本医疗卫生",
                "基本生活支出"
            ]
        },
        {
            "id": 405162136,
            "question": "数字技术所支撑的核心产业增加值占比达10%，这一指标的意义在于（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "数字经济已取代实体经济",
                "B": "传统产业已全面数字化",
                "C": "数字技术依赖度过高",
                "D": "经济结构调整取得进展"
            },
            "answer": "数字经济已取代实体经济"
        },
        {
            "id": 405162139,
            "question": "区域增长极是指经济增长的动力均匀分布在每一个地区及每一个产业当中。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162137,
            "question": "增长极具有扩散效应，就中国来说，带动效应比较强的地区是（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "长三角地区",
                "B": "粤港澳地区",
                "C": "京津冀地区",
                "D": "成渝经济区"
            },
            "answer": [
                "长三角地区",
                "粤港澳地区",
                "成渝经济区"
            ]
        },
        {
            "id": 405162138,
            "question": "‌从黑河-腾冲线两侧分布来看，人口与土地严重不匹配，这一现象带来的影响包括（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "限制资本的有效使用",
                "B": "限制现代化发展步伐",
                "C": "限制产业升级的速度",
                "D": "限制区域差异化发展"
            },
            "answer": [
                "限制资本的有效使用",
                "限制产业升级的速度",
                "限制区域差异化发展"
            ]
        },
        {
            "id": 405162143,
            "question": "习近平总书记指出，作风建设“关键是要在抓常、抓细、抓长上下功夫”。抓常，就是要（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "深入抓、见实招",
                "B": "持久抓、见长效",
                "C": "反复抓、见细节",
                "D": "经常抓、见常态"
            },
            "answer": "深入抓、见实招"
        },
        {
            "id": 405162144,
            "question": "作风建设由治标向治本转变，善于运用（）纠风肃纪，以刚性的制度规定和严格的制度执行实现作风建设规范化、常态化、长效化。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "经济激励",
                "B": "思想感化",
                "C": "法治手段",
                "D": "群众运动"
            },
            "answer": "经济激励"
        },
        {
            "id": 405162142,
            "question": "中国共产党之所以能够取得新民主主义革命的胜利，带领人民建立了新中国，原因有很多条，其中重要一条是党（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "始终坚持城市武装暴动方针",
                "B": "始终保持同人民群众的血肉联系",
                "C": "始终强调军队国家化改革",
                "D": "始终依赖外国军事直接援助"
            },
            "answer": "始终坚持城市武装暴动方针"
        },
        {
            "id": 405162151,
            "question": "延安作风能够打败西安作风，底气在党和人民群众的血肉联系，靠的是自力更生艰苦奋斗。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162147,
            "question": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央科学指明了新时代加强党的作风建设“怎么抓”的前进方向，体现在（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "放松制度约束激发活力",
                "B": "注重用法治手段解决问题",
                "C": "重视中华优秀传统文化的涵育作用",
                "D": "推进作风建设常态化长效化"
            },
            "answer": [
                "重视中华优秀传统文化的涵育作用",
                "放松制度约束激发活力",
                "推进作风建设常态化长效化"
            ]
        },
        {
            "id": 405162152,
            "question": "延安作风蕴含的精神内核包括多个方面，下列不属于其精神内核的是（）。",
            "type": 0,
            "options": {
                "A": "矢志不渝的信仰信念",
                "B": "艰苦奋斗的良好风尚",
                "C": "唯利是图的价值取向",
                "D": "以上率下的示范引领"
            },
            "answer": "矢志不渝的信仰信念"
        },
        {
            "id": 405162155,
            "question": "我们党用延安作风打败西安作风的光辉实践，已经永载史册。今天我们所处的环境条件，延安作风已完全过时。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162157,
            "question": "延安作风的精神内核不包括“廉洁奉公的道德操守”，其核心只强调“艰苦奋斗”。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162156,
            "question": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央从制定和落实中央八项规定开局破题，解决了群众反映强烈的突出问题。",
            "type": 3,
            "options": null,
            "answer": "对"
        },
        {
            "id": 405162154,
            "question": "新征程上，面对艰巨繁重的中国式现代化建设任务和异常复杂的执政环境，要继续弘扬延安作风，其途径包括（）。",
            "type": 1,
            "options": {
                "A": "深入贯彻中央八项规定精神",
                "B": "弘扬好党的优良传统和作风",
                "C": "推进作风建设常态化长效化",
                "D": "淡化制度约束以提升灵活度"
            },
            "answer": [
                "淡化制度约束以提升灵活度",
                "推进作风建设常态化长效化",
                "弘扬好党的优良传统和作风"
            ]
        }
    ]
}